2020/21 (本地 & 海外) MPhil & PhD 揮手/交流區

希望大家都可以獲得理想既offer

樓主收到offer?
利申：等食n手

1st clearing round 等消息中，好似7月先有

up up up

好唔好問下prof我唔要studentship可唔可以食到n手飯😢

我直頭一開始已經剔左唔要

我報間u冇得剔

除左HKU 仲有第二間有 clearing round 咩？

咁富貴
冇studentship點讀

幾年都唔要studentship?

冇studentship咪制啦 貼錢打工？

好多人係外國貼錢讀PhD

無studentship 就唔使幫學校做野

頂多咪TA duty, 如果你aim做faculty都要架啦

唔使錢都一定要做？

本來我諗住冇錢都照讀，不過最後下決心轉軚冇錢收就唔讀，下年再報，。唔想一路做野一路讀，唔上唔落咁。

好彩最後都有

有d學校會當TA duty係PhD課程/training 既一部分

好似係美國較多

仲諗緊要master定本地mphil好

有錢既話其實無所謂

如果21年開始讀嘅話
暫時諗住三大讀
係唔係今年九月要報定
eg搵potential supervisor傾research proposal

呢d通常越早搵越好架啦
不過我諗住報果陣，佢話呢個階段唔可以教我寫proposal乜都要自己搞掂，所以係冇傾過咁濟

啫係可能要from scratch咁寫
同埋要搵老細要點
直接email佢定係搵佢嘅PhD student先
仲有academic transcript點搞
我GPA都係得3.3

我係MA跟佢寫篇短文先，再報PhD
我諗你本身唔識就麻煩d，直接email問下佢啦
研究下佢本身做咩題目，佢d指導過既學生做咩題目

我非8大唔同科，Gpa 得3.4X
一樣收，個老細鍾意你就得